想撐粵語有乜可以做？ 任務列表

作者：Taku Ryu

▶識廣東話嘅朋友，有六件事揾大家幫手（請廣傳）◀
#cantonesechallenge #廣東話challenge

今次呢六樣嘢我分做「課金類」同「非課金類」。唔想課金嘅，可以幫手做啲非課金任務，最快 7 分鐘就可以幫到手，喺下低留言，講低你想做邊個任務，我哋會有專人聯絡你。

【課金類】

1️⃣ 入場睇《狂舞派３》 ▷＄１００◁

《狂舞派3》啱啱上畫，入面用咗廣東話字幕，仲要係揾專人校對，唔係求其整。近年啲電影好多時都用晒「書面語」去寫字幕，咁本土嘅字幕真係好難得。大家可唔可以買張飛入場支持？

2️⃣ 訂《迴響》 ▷＄６０／月◁

《迴響》係全粵文嘅文學雜誌，就快出第八期。冇資助都可以撐到咁耐，我覺得總編嘅韌力真係好犀利。支持《迴響》最好嘅做法應該係網上訂購。如果唔鍾意郵寄，最好就幫襯本地嘅舖頭啦。
網址：

3️⃣ 買一隻本地出嘅ＣＤ／ＤＶＤ ▷＄１５０◁

鍾意廣東歌，唔好淨係上網聽。揀一個歌手，買隻碟返屋企。
鍾意港產片嘅，買隻ＤＶＤ返屋企睇多次。

【非課金類】

4️⃣ 寫粵文維基百科 ▷６０分鐘◁

粵語嘅知識有賴大家去累積。好多大家識嘅嘢，其他人未必知道。有時間嘅話，將你嘅專業知識用廣東話寫出嚟，流傳後世。唔識寫嘅唔緊要，有專人教你寫。

5️⃣ 幫手做粵語嘅基礎建設 ▷７～２０分鐘◁

語言嘅發展就好似一個城市噉，有好多嘢要揼石仔，逐啲逐啲去建立。粵語嘅起步好慢，我哋連最基本嘅語言材料都唔夠，好需要大家幫手。跟住指示去打少少字，就可以幫我哋改良我哋嘅基礎工具，可以幫我哋改良輸入法、語音辨識、語音生成、詞典。
你有冇 7 分鐘時間？有嘅話喺下面留言。

6️⃣ 學粵拼 ▷５２分鐘◁

粵拼係一套廣東話拼音嘅標準。學識咗，就可以有系統噉教到人。無論你選擇留喺香港，定係去台灣、英國、加拿大，都會想繼續教識其他人講粵語㗎係咪？
之前整咗一段短片教大家粵拼，全長只係５２分鐘：
如果夠多人留言嘅，會試下開班。

==============================
出完 post 之 後，先至醒起《鬼滅之刃》出咗粵語配音版，對白同埋演繹都好有心思，得閒嗰陣記得上 Viu 睇晒佢。值得一睇再睇

#要人 #廣東話 #幫手廣傳

點樣做粵語基礎建設？